---
title: "Jak połączyć się z Ripple"
reference_version: 0992943749e7fb7c8a62ab99d89f495a
---
- [Zarejestruj](http://ripple.moe/index.php?p=3) konto
- Pobierz [przełącznik serwerów](https://mu.nyodev.xyz/upd.php?id=18)
- **Wypakuj rss.exe** gdzieś (np. na pulpicie)  
- **Wyłącz antywirusa** (niektóre antywirusy mogą powodować problemy)  


### Instalacja certyfikatu
Jeśli chcesz grać na ripple z **stable/beta/cutting edge**, musisz zainstalować nasz certyfikat HTTPS.  
Zrób to tylko gdy łączysz się pierwszy raz z Ripple.  

- Włącz przełącznik 
- Kliknij **"Install certificate"**  
- Kliknij **"Yes"**  

*Jesli nie możesz zainstalować certyfikatu, podążaj za [tymi instrukcjami](https://ripple.moe/index.php?p=16&id=12), by zainstalować go manualnie.*

### Jak grać na Ripple
- Włącz przełącznik **jako administrator**  
- Sprawdź czy **Ripple IP** to **{ipmain}** i **Mirror IP** to **{ipmirror}**. Jeśli nie, kliknij **Update IP** by dostać pasujące IP.
- Sprawdź czy w przełączniku jest napisane **"You are playing on Ripple server {ipmain} - {ipmirror}"** (powinno wyglądać jak [to](https://b.catgirlsare.sexy/xqJw.png)), jeśli nie, kliknij **"On/Off"** by zmienić serwer.  
- Włącz osu! i zaloguj się na twoje konto ripple  
- Baw się dobrze!

### Jak grać znowu na oficjalnym serwerze osu!
- Bądź pewny tego, że osu! jest **wyłączone**  
- Włącz przełącznik i sprawdź czy jest napisane **"You are playing on osu! server"** (powinno wyglądać jak [to](https://b.catgirlsare.sexy/c_lb.png)), jeśli nie, klinkij **"On/off"** tby zmienić serwer.
- Włącz osu! i zaloguj się na twoje konto osu! 
_UWAGA:_ jeśli chcesz wejść na osu.ppy.sh i wciąż widzisz stronę ripple'a nawet jeśli przełącznik jest wyłączony, wyczyść pamięć podręczną przeglądarki.

### Jak zaaktualizować osu!/zmienić wersję osu!
- Bądź pewny tego, że osu! jest **wyłączone**  
- Włącz przełącznik i sprawdź czy jest napisane **"You are playing on osu! server"** (powinno wyglądać jak [to](https://b.catgirlsare.sexy/c_lb.png))  
- Włącz osu! i zaaktualizuj grę

### Masz problemy?

Sprawdź nasze [FAQ](https://ripple.moe/doc/5)
